保險儲錢plan

各位巴絲有冇話儲開邊隻
想同男朋友草錢結婚去旅行
唔知邊隻好
或者有無咩草錢plan 可以介紹下

比保險公司儲錢真係on9 你回得本嚟又有賺都有排 要儲錢自己儲好過啦

要儲10年以上

可能人地10年之後先結婚去旅行

讀完書21歲岩岩出來做野
買saving plan 20年後拎錢就ok

自己儲都唔係好夠先諗下其他姐

自己儲都唔夠 仲要俾錢人賺

儲錢乜原來真係有咁難咩

自己儲響銀行咪得囉
冇必要蝕舊錢俾保險
自己儲得仲快

大個女搵到工先諗啦

Btw, 我支持月供股票

放銀行蝕通漲

買保險仲衰 你有乜事想拎筆錢出嚟仲要蝕

有決心15-20年唔拎出來既
保險plan 係好

搵左架啦
而家先叫穩定啲
之前返工份糧拎黎交學費
月供股票我地都有研究過
如果真係買都要多小小時間去睇清楚先

我自己個人有一份 月供700
供15年 已經拎左8000出黎

而家供左5年到

儲錢保險Plan : 你儲錢期間死左, 保險公司就即時俾哂成舊錢俾你身邊戈, 你未儲既都俾

自己儲銀行 : 你儲幾多就幾多 , 死左都唔會俾多你

咁早拎出來有咩用

有依個諗法就買life 買乜鬼saving

支持月供2800。

如果風險承受能力低可以供支那人壽MPF隻保證基金。
而家保證3.5厘, 下年會減到2.5, 零風險, 同埋除時都可以withdraw。叫做好過銀行定期。

利申: 非sales

想儲幾多同想幾耐先拎出黎？
我大部分公司既plan都有睇你個人情況
可以contact我tg傾

而家仲有咁多15-20年先拎得出黎既plan咩？
好多保號而家都有出短年期d既

草紙好過

假膠

認真，呢類plan最好儲來做退休、或幫仔女儲，因為長期先至有效果。如果你儲係短期旅行用就唔建議

On9 hold住你d錢十幾年 等同借錢俾人等到十幾年至還俾你
人地用你嘅錢 錢滾錢 之後分雞碎少少錢俾你 你咁都制

打手收皮

FWD savie, provie

其實都係唔識點滾錢先會買呢啲
咁多位認為呢啲無用
不如又分享下自己用咩方法去儲錢
等我學下野

唔好搞錯概念 儲錢非投資
儲錢係唔洗學 平時用剩 已經叫儲錢
只是多寡之別

你自己都供緊??
睇下啲資料先

15-20回報先叫吸引
要拎錢既幾時都得既姐
不過10年內拎既，不如自己儲好過

你岩 其實我都係想係幾年之內有幾多儲幾多 又以為儲蓄保可以大舊錢啲 反正啲錢都唔郁

連登問意見一面倒架啦
睇你自己想點既如
所有野都有好有唔好

保險係大鱷 用你d錢 擴展業務 好過借錢融資 超好賺
錢唔用都唔好益佢地

我果隻都係月供700，供十年之後唔洗再供，越耐時間攞錢越多錢

買藍籌
放係度10後再睇返

等我講個真相 供十年 等多十年 至係攞足自己錢 白等廿年其實無賺過

唔會係咁掛mom

10年拎好多都要洩
15-20年好彩打個和，唔好彩就通漲都追唔到

就係咁 最慘agent會呃你話十年後攞得返
但隱瞞回報期 咁就中伏

其實點解個個供完都想即刻攞番既？如果每個月只可儲700就話自己儲姐，但多過700既人其實供一筆到時老左可以用，自己本身又儲左一筆黎應急。但係我怕通脹會好厲害。

個種感覺係借錢俾人 等廿年至還 廿年 人生有幾多個廿年
想收債仔利息 又要再等

有Manulife saving plan 可介紹

有意查詢

咁多保險狗搵食 睇黎變左打手post

我係保險狗都覺得唔好買儲蓄

都係 我打算65歲先拎 如果有命的話

我係你買保險股好過買保險公司d垃圾儲蓄計劃

有供2800, 今年升到癡左線。不過記住平均成本法。唔好比數字影響到。

都有供支那life 黎比娶老婆。不過18年得番2.5% 可能用番mortgage link account 黎儲流動資金around 2%黎儲算 後者, 流動性大。

search old post

其實儲蓄保係拎嚟保值抗通脹既或者係迫自己儲錢
如果想做到增值嘅可以買股票基金或者樓
其實而家嗰啲plan都好流動，冇要供足20年咁恐怖

其實都有d短期plan 可以第二年就拎錢

不過當然唔會話好高回報啦

不過講真你係得連登問應該預左

想睇短期plan可以tg我

如果係銀行plan都係比較長既
同埋都係要睇plan 如果你係做年金既就當然要個時間去滾先得

屌 留tg個啲都咪撚幫襯呀樓主
直接去銀行問有咩plan好過啦

有咩要tg你 唔可以擺上嚟講?

銀行plan出名最差喎
倒不如睇下有咩保號出plan最好啦

班保險狗真係得啖笑 話上得嚟連登就預左人反 佢地咪又係剩係識得sell人野 仲要留tg 有d咩咪直接講 當依度係佢地搵生意既地方

有咩好講 隻隻保險狗咪又係留tg叫人搵佢

咁唔通自己搵幾多儲幾多錢儲幾耐或者做邊行都係討論區同人講咩
唔比人地注重私隱既
我就係同人講間間保號有咩特點既同我自己推介邊隻嘅
要買嘅可以搵自己相熟agent買
最怕比銀行同比個差既plan佢都唔知

係唔係最差我唔拗
樓主幫襯你 部份會變左你佣金就真

咪係 放個plan出黎俾人睇咪得 9成9係tg度sell到仆街

銀行plan 得中銀係入流, HSBC, HSB 果d 好多狗也不屌, 除非你要有"business" 係佢度啦.

上次我有個傾傾吓先知
原來佢真正需要嘅係基金或者ulife
仲同佢講埋佢有興趣既外國樓添
唔係詳細同我講佢嘅情況我都幫唔到佢分析啦
咁你又可唔可以同人講到咁多範疇既野先？

你講到銀行冇佣金咁嘅
咁當樓主幫襯我
我提供服務有佣金都合理架

外國樓又咩玩法

我做IFA既
保險只係我其中一個範疇
如果你有一大筆錢投資外國樓都係個幾好嘅選擇，回報都吸引的同係自己物業

夠有保險佬留tg呃人又唔見你講 人地問你有咩plan介紹唔係問你拎tg 字都唔撚識仲學咩人分析 以為自己個名係financial planner就好專業 人唔笑狗都伏

月供股票甚至債券基金都好啲掛

月供股票啦

唔洗TG 啦, 係度講埋啦
隨入隨出, FWD savie provie , 每年2%, 高過定期ga la
savie 保本鎖息率3年, provie 保本鎖息率5年
肯用保險鎖耐d 先落銀行買果堆中人壽 1pay5, 3pay6, 5pay8

銀行買有個好處, 你堅持指名要邊個plan, 佢係要拎出黎.
你試下搵e 度是但一個agent, 一定sell 到你暈都唔會有乜野得著.

Savings plan原意係好
但啲保險agent手法太過仆街

咁個行業咁大總會有學害群之馬
巴打你係咪做宏理做得太唔開心啫？
如果係嘅咪過嚟我到做囉
儲蓄保我就會推介chubb既
過去十年經歷金融海嘯同大時代都keep到個派息同做到4.75厘
如果年金我就會推介massmutual，佢個年金plan真係好好好多玩法都做到，攞奬最近又賣得好行廣告

你敢唔敢講你會做到老幫樓主跟到尾？
唔係幫銀行 但呢點肯定銀行贏晒你
仲未講你agent佣貴過銀行咁多
識諗都知幫襯邊度

股票就要揀收息股或者盈富個類嘅ETF
債券基金就要識得分析去揀邊隻好既，同要睇入面係買緊咩

有求就有供
樓主想知呢類plan開post問，自己有做呢行既人出黎講
唔通行內人講返會差過行外人咩
係銀行問個壞處係銀行班人賣保險唔會有佣，求其搵最易賣既賣到有單就算。計數可能佢地叻過保險佬，但樓主問問得保險plan即係想買埋保險，講保險就一定保險佬叻d

利申：保險佬

我仲做緊 做得幾好 只係睇唔過眼依度d保險狗係度留tg sell野 你睇吓人地隔離香討係點就會發現依度d保險狗有幾低質

屌你銀行都唔係同一條友跟你啦
RM都會調職或者轉行架
銀行啲pan你覺得好嘅真係可以去買
我提供嘅就係比較服務同埋我公司特點係有兩個人去服務一個客人
或者張單會比上司跟
點都唔會變孤兒單咁陰公

保險佬sell人野就最叻

其實比佣唔係問題, 如果你係有value 既話.

但班agent 仔quote 個plan, 好多就以為好多godlike 咁, 份佣係應得的.
最多咪請你地飲杯coffee, 當係你地既影印費or車馬費.

on top of 咁個制出plan, 唔係好多agent會講自己係咩底細
因為好多一入行就做agent, 根本無人生閱歷, 所以唔會有咩特別value / connection 比到客

R 水吹話咩自己都有fd 做果行呀乜7, 想同個客build up 關係係on L 9
唔識以為自己sociable, 識既心諗得啦, 知你乜春都唔識可唔可以講番你自己

其實銀行拎出黎賣既，好多都係賣返保險公司本身有既野，銀行唔會賣得平d，價錢一樣但agent會有FYC，而且銀行個職員亦唔會打算跟你份單，agent就唔同，因為佢都會想跟足d等客介紹客。同埋而加保險內容係點真係白紙黑字寫明，買之前自己有睇清楚根本好難呃

所有銷售行業都有top sales

無呀，無保險公司嘅Saving值得買

Saving嘢係啲中國人要搬錢落嚟先用得著，港人用嚟托咩？

對，買嚟托咩

家陣果啲點止10年？

買六合彩會唔會快啲？

廿年，收得番本嗎？收得本，有回報嗎？有回報，過到通脹嗎？

錢係自己的，計劃係人地的，收費係人地的，錢係自己的。

自己賺唔夠。。。。。。

餅乾罐，你估易搵？

你想保險行業收皮嗎？

做乜要有保險以外嘅選擇？

佣金你俾啲中介人嗎？

點解要講出嚟？有幾多人買儲蓄保險，會理通脹？

有無人同你講過，你唔出聲，人哋收幾萬佣？

同15-20年禪修一樣，有機會得道，亦有機會收監一樣咁正。

自己錢，其他人睇，緊係有機會賺多啲，收費亦然。

咁咪正囉，一陣供唔到，蝕埋退保費，Fit晒。

你真係好熟保險同遺產。儲蓄保險俾你嘅人壽保額一定好高，而好高嘅人壽保額，一定收費好少。

一定係一來有高保額，二來又有息賺。

兩者兼得

對，拎嚟做乜？

支那唔接受新設立供款

正呀，唔使食佣呀

唔長啲年期，你養中介人？

最後4日，最後延長多3個月，真係最後喇。

識貨，餅咭回報更高。

美心，回報更高，服務更好，分店更多。

長期正呀，唔長唔鎖，佣金邊度嚟？

你做咩啫？唔使食飯呀？無佣啲中介人你養？

上緊巿呀！無生意搵鬼買啲股票，收緊股息果班點算？

殊~~

餅乾罐你儲一蚊有一蚊，保險你儲一蚊，隔以年計，俾番一蚊你。

罐抵定保險抵？

係賺蝕之別。

快樂嘅開端，趨吉避凶。

15-20年，金仔粒嘢，唔小心，可能頭頂發現。

好多方法，保險公司唔係最好。

就正如孌童，明明係壞，連登話係壞，但總有人話好一樣

留意啲保險股嘅價同息，就知佢哋啲產品抵唔抵買。

唔係咁嘅話，係唔正常嘅產品嚟

無人會理

有無食月餅？個罐幫到你。

事實係咁

通脹？買保險嘅人會理？

好難隱藏，只係好多人買果時唔睇。

一個月700，一年都$8400，十年都$84,000啦，家陣啲儲蓄保，有幾多個可以儲十年$700，保證有$84,000？

呢門可算係差，連最皇牌嘅儲蓄保，港元計劃都可以出現得50%嘅紅利實現率。

倒數第一。

正。

呢刻嘅保險計劃，無Savinf Plan值得留戀，除咗份佣。

年金可以係即期。

前期累積可以唔使用保險公司啲計劃，有錢一次過攪都得。

唔好去銀行，好多時最後都係保險出番嚟。

分分鐘仲衰過保險公司啲產品。

因為果時停左返工出實習 無錢洗唔想問屋企人拎錢

你講緊政府個年金？
巴打點睇massmutual隻年金

點解咁多人會覺得銀行係會做得好d既
銀行你同佢買個個rm 佢之後都有可能唔做或者轉行
銀行d plan仲要係差過保險公司
真係唔明點解要咁盲目追捧銀行
你話我地有佣金都好 銀行都一樣有
我地中間有個比較服務同一定上心過普通銀行rm

有人做緊保險你都可以話唔識扮識 咁你有咩plan好介紹 我想學吓野得唔得

你唔好咁講上面好多都係行家嚟
呢方面知識一定比人多
話說兩頭市場上面真係好多投資工具都用得到嘅

巴打你唔講下你個邊個個plan既
我就已經出咗chubb個薈聚成金
有咩睇法

你係真係儲錢既，而哩筆錢係閒錢就真係好過自己儲。當你月儲2000，五年計劃，唔攞錢到退休，都起碼有50萬攞返。唔好叫我買股票，蝕左你賠返俾我？

我又真係無咩所謂 咪拎出黎傾
呢行多問題都唔係今日既事黎啦

不過樓上洗版既朋友你自己咪又係日日sell緊你踩既product 同埋另加一d broker做既野例如基金個d

有時呢行咁臭除左好多人做臭個朵 連同行都習慣左攻擊同行黎抬高自己

自問出d post都無乜攻擊過其他人 都係理性討論

你一係就好似上面d巴打講你有咩soluion啦
例如上面講既savier自在息 咁先係討論架麻

得啦 你下次講乜我都撐你

咁佢無講錯 保險對於好多人黎講都已經係唔錯既選擇
講月供盈富 講到好似唔會蝕咁 係唔洗負責任架喎

例如保險buy保證可以揀中人壽 或者一d 美式分紅單 結構好既根本非保證都唔會好唔保證

其實保險saving唔算最好 但都無咁差
如果你話要小心揀我都認同 但唔係一句話唔好就算

唔通佢買盈富蝕左你會負責咩？我地誤導都要負刑責 你呢？

同埋唔一定要保險 留tg一定要講保險？

揀funds又得 呢度大把broker啦

同埋如果你buy service係唔洗錢 我希望你唔會比人炒

你依個要幾耐先保證回到本

留tg咪又係sell野 你開咁多post講保險咪又係想係連登搵生意 睇吓隔離香討係點先啦 每次有人想買保險咪又係一大堆人留個tg就算 做保險佬搵食咪又係會sell自己野 唔好咁虛偽啦

買保險又好 儲錢plan又好 搵人介紹啦on9 呢到三唔識七 成班保險狗係到圍爐互屌 得淡笑 有時間自己打多幾個call好鳩過

12年 做緊4.75厘
過去10年個記錄都係派到既
可以變做年金plan咁用都得

你未聽過唔熟唔食咩
呢到咁多個聽多幾個人意見都係好事啦

屌你 你做唔撚到告鳩你誤導都得呀 你個plan係咪寫撚明garantee丫

我幾時有誤導人？
個plan就冇寫到明既
但我可以同你講佢過去都係做到
講緊係經歷金融海嘯大時代都做到呢個派息
我同你講數據講緊既係事實 有咩可以呃人
你再係驚嘅可以揀放係債券基金，月供或者整付都得

你又有咩好提議俾樓主？

事實上佢問保證回到本，你答12年如果做唔到，你個客又錄左音告到上保監你牌都無埋。
你返去問返你上司點答先啦！

係當0派息同0特別派息嘅情況下
最保守係15年回到本
已經係悲觀情況
頭先睇得唔清楚原來係問保證回本
巴打對唔住 多謝提點

當滾存30年，有乜plan可以起碼(保證)有50萬？

其實你自己有無對於呢類做過些少research先？例如基本結構，點派紅利之類？知多少少對自己做決定有幫助

我暫時睇咗6間到
最高既massmutual都係得24萬到(係保單第15年後每年保證3%)
其他大部份都係20萬頭左右
要每年派4.5%先做到50萬出黎

Lm

九唔搭八

買債卷買外匯好過,

咁你淨係講保證部分對間公司又唔公平，你無理由假設佢30年一蚊紅利都唔派，如果你真係咁假設，亦無理由買依啲plan

其實保險公司d plan, even 最進取果d 都只係做緊一個約莫係股債50:50 咁既投資組合, 一般都係重債既投資組合.

自己用ETF 去砌都砌到e 個投資組合回報, 少好多無謂費用.

用儲蓄保compare 100% 股票, 又係唔會有結果, 各說各話

上網睇下先

聽都未聽過

保險啲儲錢plan多數儲嚟退休或者俾仔女讀書，唔係俾你咁用

美國萬通有個月供330，退休後攞最成二萬元一個月，攞到死，就算你早死都會俾承繼人直到85

如果我早啲知就好
早一個月買左份保險比我媽一個月1000
又係我自己無睇清楚

樓主你究竟搵幾多同埋有幾多投資plan要供

收入就唔講啦
而家供緊2份
一份永明彩虹 700
一份宏利退休果啲比媽媽 1000

你越供得多就越儲唔到錢
追返你依家都話自己儲既錢唔係好夠
呢啲投資保險plan liquidity太低
即係話你要拎返出黎起碼要5年後甚至更長
你目標係結婚又想有回報的話係要考慮其他資產

草你老母

係阿....但除左自己儲同儲蓄保之外其他都唔係好熟

又關阿媽事既

最慘係你連儲蓄保都唔係好熟

成日人講就以為係

即係sell「投資相連壽險」啦

fund=投資相連壽險？

1700蚊唔係好多啦。不過兩個都係中長期saving。你預左冇咁快拎得到。

你個saving 用途係去短期支出。咁我覺得零息放銀行都冇所謂。你1-2年蝕通脹都係2厘。依個年期既低風險投資產品多極都係3厘。當你每月儲1K 計, 2年多極都係蝕1千度。

字都唔尻識
草你老母

我意思係其實做少少research都知道唔會寫明做到保證有50萬。

盡量唔好用保險做儲蓄。

前期嘅累積期都唔係好嘢，後面果七種年金模式就值得留意。

銀行有朵有分行，所以感覺好啲。

感覺嘅嘢，係主觀嘢嚟。

年金嚟講MassMutual 真係冇得輸

買儲蓄保（1-2Pay5-6）呢啲短期嘢還叫做好啲，買份19赤霞珠類嘅產品，一買之後要等回本期。

你儲錢嘅概念係要等時間回本咁有趣嘅咩？

講緊回本要等，即一開係蝕住儲，點解唔用餅乾罐？

大把唔同工具可以用嚟儲蓄投資，唔使揀啲一開始要蝕住儲，等幾年甚至幾十年嘅產品去儲。

呢間唔會揀

當你$120,000本金，離退休30年，$500,000保證出番嚟，個複式回報要4.87%一年，做唔到保證$500,000，差額你俾？

咪講咗唔好用保險嚟儲錢囉。

邊個教你一定要用保險先做到儲蓄效果？現時巿場無其他嘢可以揀？

你隔個moon都知我做緊乜咁撚勁？我指出嘅係現時嘅保險產品，用嚟做儲蓄係唔合適，阻你搵食？

講結構就收得工啦。

長年期嘅儲蓄單，一開，要打和份佣金都有排啦，大部份以十年計上打和。

中秋啱啱過咗，食完月餅個罐個效果仲大過份單。

chubb同massmutual年金個計法同平時嘅單唔同的。

2015年，話派5%，家陣4.75%

咁講都成立嘅話，Massmutual現時派4.5%，過去超過10年都派足，不過以前係派5.75%，一路減落到去4.5%。

用現時嘅息率去推回以前個息率，根本無意義。

再者，個息率係用保單價值（Policy Value）去計，開個年供$12,000，20年嘅計劃，睇吓有無$12,000喺度計息，同埋可唔可以拎錢。

兩樣都無嘅話，我擺活期儲夠再一筆過去做唔好？點解要開個鎖，鎖自己之餘，仲要蝕住儲？想俾佣金個Agent賺？

呢隻嘢個計劃，有個保證利率（份單生效到某個年期），但唔係保證數字。

即係用現時嘅收費去計，用保證利率，到某年可以打和，只要收費有變動，某年就會轉。

勁多Agent以為有保證利率就有保證數字，但無理到保單後面個收費係可以變。

講過去，其實毫無意思。

唔好用保險做儲蓄

你Sure喺咁？

俾仔女讀書，更唔應該用呢種

買咗就唔好CUT，想再儲就唔好再用保險。

未計通脹，同埋呢個唔係用保證派息率去計。

用盈富計一次，效果更高。

最熟係銀行活期的話，暫時可能係最好的選擇。

乜人睇乜嘢

依個plan真係最好

咁好嘅計劃，你買咗幾多？

絲打,你話想同男友草錢旅行結婚有冇PLAN過去邊啊
利申:八卦問

樓主小學畢業 諗住廿年後結婚就可以諗儲錢plan 如果唔係就不了

保證係利率，唔係數字，仲要份單生效15年後先有。

15年，點樣短中期法？

簡單講，頭15年，派0%，生效夠15年，用3%重新計一次，打番條數入份單都得，中間要錢用時，咁點算好？

萬通有GIA，即期年金，一筆錢做個年金出嚟，咁點解要拎個鎖鎖住自己嘅現金流，而唔係儲咗舊錢之後先用GIA？

2800過去十年，約升20%，又有派息。

萬通年金，如果個客係set 20年供款以上，10年內都未回本 （用現行派息計）

自己去

set 1998-2017 around 20年
簡conservative 組合, 股價比例40:60, 當你每年12k (ard 1 個月1k) 去儲
年均回報>10%

買到最aggressive 既保險, prudential better life 擺20年,年均return 都拉唔到7%

22歲畢業攞每月1000人工買儲蓄供到65歲退休 基本上已經生活無憂 去銀行/保險公司gen幾份proposal睇下
10年內要結婚就咪鬼買保險啦 預500一個月嘅term life+危疾+bupa/axa乜乜乜已經夠晒 如果唔洗養老豆老母 仲會嫌太多添

儲蓄保險講緊係儲15-20年先見效 而且保費貴 不利短期內需要結婚買樓嘅人 除非你錢多冇掟洗
保險狗點都會叫你加碼/買多份，咪畀佢地氹到 保障夠就可以（massmutual個ifinance app有得計）

留返啲錢做下外匯定期收下息 細細地炒下股收下股息 耐心等下股災
結咗婚去完旅行 安定咗先再諗保險儲蓄啦

利申：保險狗

lm

儲錢plan揀國壽

完

之前係銀行買左份 回報保證3%多d
份單擺6年就完

泰國果啲 陽光海灘靚到暈

小學雞都上連登

可惜我唔係

好詳細 炒股要研究下

15年你自己話係長期，但你講緊個保證利率3%，係保單要生效15年先有。

咁你知唔知自己講緊乜嘢？

少過15年，短中期，無保證3%。
長過15年，長期，有保證3%

咁短中期（少過15年）又點樣有保證3%去抗通脹？

你仲可以咁寫？

短中期抗通脹係一直有3%保證利率

儲蓄保險，係唔會見效。

淨係打和個佣都要用以年計的時間，點解儲錢要蝕住儲？

呢個問題通常保險中介人都會避咗唔去答。

亦係點解保險中介人經常要面對面，個人咁見面，中間啲話術得個客戶會知，到佢明白係錯誤時，佣已收。

所以儲蓄保險適合啲唔識/唔願意接受投資風險嘅人 不求追到通脹 只求長期穩定增長
長期儲蓄就買退休年金啦 強迫自己每月儲一千幾百 愈後生買複式效應愈大 打好個底
其餘儲嚟炒樓炒賭波賭馬買六合彩搞生意乜都好 富貴由天定

人壽儲蓄二合一嗰啲多數係垃圾 又貴又鎖死筆錢
以我為例 只會選100萬term life (110蚊）50萬危疾（100蚊內）bupa 22萬醫保（200蚊內）400零蚊轉過頭搵得返 又唔洗擔心我生cancer/瓜老襯之後老豆老母嘅生活
咁我何必畀4000蚊去買儲蓄保險綁死自己？

重點在於，儲蓄的話，應該要一開始有利息，哪怕係好低好低。

但保險儲蓄，一開始係蝕住儲，要以年計去打和，換言之，根本擺活期係比回本期前的保險儲蓄更好。

當以年計或十年計的儲蓄儲起咗，做一筆過的儲蓄保險，效果就高過分段儲蓄保險（即係要供果啲），特別係未回本前期呢段時間如果突然供唔到，會即時蝕保費。

做客戶，為何要用一個儲蓄保險去鎖自己之餘，又唔係換到比活期利息更高的效果呢？

簡單講，活期，儲$1就係$1。用儲蓄保險，假設前十年係用嚟打和，咁儲$1就無$1價值，因為有啲錢變成佣金飛走了。換言之，活期，係無乜回報。儲蓄保險，係無回報之餘，仲蝕晒佣金手續費，得不償失，做唔到儲蓄增值應有的效果。

想問下上面位巴打
今日發現原來老豆有幫我供massmutual個儲蓄plan,一個月供一萬，今年18歲。依個plan嘅詳情係點，有冇話幾多歲攞，回報有幾多

太rough la, 你咁問無人會答到你

呢位巴打，我見你講到：

年金嚟講MassMutual 真係冇得輸

咁樣的話，可能你番去問你公司的人會好啲噃，因為我又唔知你買乜嘢計劃，但一般嚟你老豆頭果一至兩年，$240,000（唔知係美金定港紙）已經係佣金了。

若果真係買咗就唔好退或減喇，因為退或減會即時扣退保費用，鎖得幾死吓。

我買嗰個咩flexi saving plan
唔係想退，不過想知第日有幾錢攞，睇下幾時買樓啫

你影一影上面d野比我地睇下
就咁好難答你

點解你咁鐘意focus係佣金佔張單幾多上
如果張單或者個工具幫到你儲錢或，賺錢既效果，就算收好多佣都冇意思你都冇輸贏或者己經賺咗錢
最緊要係個工具幫到人慳時間同達到佢個目標

就好似強積金咁樣
我哋根本就唔應該focus係收費比率上面
而係應該睇佢過去十年個表現去揀
當大家都係買港股市場
一隻高d收費比率賺92%左右
一隻低d收費比率賺40%左右
仲未計上面個表現已經減咗各自個開支
你會揀邊隻？
識揀嘅就當然會揀返做得好個個
就算收費貴少少， 但幫你賺既係多好多， 呢個情況下仲會介意收費或者佣金？

只有收緊佣金嘅人先會用呢種諗法。

因為未來嘅嘢，係無人會知。

無論你講嘅92%或者40%，一般都估嚟。

但貴同平價嘅收費，係合約訂明。

貴嘅有機會賺92%，但費用高啲，不緊要。但作為中介人，你會補番個若果賺唔到92%嘅差價嗎？不會。

收費越高，佣金越高，所以越多奇怪話術。

若你果92%係保證的話，你已經唔使賣或者派街，自己買都已經財務自由了。

做中介人喺要去解決客戶財務嘅情況，唔係去解決自己賺幾多佣金。

一般儲蓄保，買1-2Pay5-6，都叫合理。要啲客買儲十幾／幾十年，但頭果十或十幾年係打和，莫非你覺得喺合理？

剔除佣金同跑數，大把agent自己唔會買自己公司的產品。多數會買嘅，都係每年續期的Term保險。

唔好俾保險公司啲訓練或團隊洗腦，理性一啲，錢喺自己的，佣係別人的。你收緊佣緊係想其他人唔理收費，俾緊佣嘅自己會諗買同一舊午餐肉，邊度抵啲一樣。

到呢刻，中介人（Agent又好，Broker又好）都無解釋到點解個客做儲蓄（Saving），頭段時間（以年或十年計）係蝕住儲。

唔係保險公司或中介人嘅佣，個客要咁耐先打和？

Premier Choice Flexi？

BTW，萬通嘅單，一般係睇現金價值（Cash Value）有幾多可以拎。

而你開嘅單，年期幾多，非常影響個現金價值的計法。

無錯所以我一直都覺得財務規劃唔只係得保險或者基金做工具
股票債券或者另類投資例如外國樓都係個唔錯既選擇
我作為IFA就係幫個客諗有咩工具幫到佢財務狀況，幫到佢減稅或者買同一個產品做比較個個範疇做得最好嗰間公司係邊間，呢個就係我服務
1-2pay5-6你唔考慮唔係每個人都係可以1-2年投放大筆錢落去，拉長供款年期每個月只係比少少錢咁對個個人可能都輕鬆d
加上當你開咗呢個1-2pay5-6既plan，之後如果想繼續儲錢係咪要再開多個plan？如果知道自己長期要儲錢點解唔直接開長年期就算中間拎過錢，之後都可以繼續用個pan去滾，其實儲蓄plan最大嘅限制就係年期呢個條款，如果本身已經戰勝到呢個條款其實有咩壞處可言？
同埋講真如果你本身筆錢已經係PI級數，你根本就唔需要考慮儲蓄保呢類產品，直接買債券或者其他限PI買嘅工具算啦，但最大問題係唔係好多人有做PI既資產，所以先用其他工具去幫佢地。

我唔講agent呢個問題
只係講broker我地提供嘅係比較服務，例如睇做儲蓄保邊間係最好，或者其他之後嘅售後服務，有問題問你或者拎錢之類，你覺得我地提供既專業服務唔值得有佣金？
儲蓄保根本就係屬於長期既工具，個客根本就係要長期keep住放一筆錢到一定年期先拎出嚟，如果唔係呢啲工具你覺得有野會逼到個客自己儲錢？
係要睇每個客既情況，如果個客知道自己短期要用錢嘅根本就唔應該做呢樣野，根本係用錯工具。
如果你知道自己係長期先拎筆錢出嚟用嘅例如教育基金退休基金，頭段時間係蝕錢儲又有咩問題(前置式收費)，知道自己係長期儲錢只要最後個拎個回報係符合自己目標就冇問題，所以我真係唔明點解你咁執着係佣金方面。
如果你想有流動性同低風險高回報，咁就應該儲多啲錢再用其他工具，如果你想短期就拎錢嘅，用儲蓄保就應該用其他工具會好d

關乜事？

無論你扯到去專業投資者（PI）咁遠嘅事，都係唔會令到要供嘅儲蓄保險初期為咗佣金等嘅費用，要以年計或十年計去打和個本金。

儲蓄，用餅乾罐，就$1=$1。
儲蓄，用儲蓄保險，就係要等打和。

關乜嘢P唔PI事？

做IFA？Convoy？戰乜勝個條款？本身無事無幹，做乜要加個年期或者鎖喺自己個現金流度？

開咗個1-2Pay5-6，想再儲錢，第3年再開個1-2Pay5-6有乜嘢問題？

第一次開嘅，5-6年連本帶利拎得走。
第二次開嘅，5-6年連本帶利又拎得走。

點解喺都要啲客鎖死啲錢落長期計劃？講嚟講去咪又係佣金。

佣金？

去街巿買生果，全部爛嘅，之後比較邊個無咁爛，咁你想收佣金？

點解唔係一句講晒，唔好買生果喇，呢排唔靚，全部爛嘅。

長期短期中期，係啲團隊或保險公司講嘅嘢，同事實已經差好遠。

之前已經有一個Agent話15年等長期，但短中期又無3%保證嘅年金計劃，都夠膽死講短中期有保證3%嘅回報抗通脹。

保險單嘅回報，好多時係數字遊戲嚟。

話每年3%，但唔講扣佣金收費，供$10,000，分分鐘得$7-8,000喺個計劃度滾，有鬼得滾咩？

來來去去咪又係等回本。客頂唔順，斷供，即時收錢，條數咪就係咁計囉，好複雜咩？

睇到火滾再答。

點解要接受現時保險公司出嘅儲蓄保險？

回報咁差，做啲保險公司嘅股東，價息齊升，1299，845，2378，你上網查吓啲價位同利息。

做佢哋嘅儲蓄客，紅利又驚派唔足，本金又要等回本，紅利實現率，啲Agent成日用100%嚟吹噓，但邊個話100%等於合格或者滿足？

前置收費有乜問題？

好簡單，我打算用到退休（25年），但後來用咗10年，你做中介人，你願意退果15年費用俾客嗎？

保險公司無得退，一收就係25年費用，唔係中介人可以有咁高佣金？

歪理仲可以當係真理咁講，邊個教你咁做呀？

香港文匯報訊(記者 莊程敏) 宏利金融(0945)昨公佈第二季度業績，純利12.55億加元，按年增長78.27%，每股普通股攤薄盈利0.61加元，派季度息每股0.205加元，股本回報率12.4%，去年同期7.1%。期內，核心盈利11.74億加元，按年增長40.94%，每股核心盈利0.57加元，核心股本回報率11.5%，去年同期為8.4%。

核心盈利增幅包括期內錄得1.54億加元核心投資收益，以及期內亞洲新造業務及有效保單業務均錄得強勁增長等因素。

宏利上半年純利為26.05億加元，按年增長48.94%，每股普通股攤薄盈利1.27加元，股本回報率13%，去年同期為8.9%。

財富管理規模連增30季

宏利總裁高瑞宏表示，第二季各業務部的保險銷售額均錄得雙位數字的增長，新造業務價值增長24%。集團在財富與資產管理業務方面亦連續30季錄得正數淨流入。受公積金業務的強勁增長所帶動，今年第二季財富與資產管理總流入上升至73億港元，按年增長57%。

今年上半年財富與資產管理總流入達134億港元，按年增長48%。

上半年保費及存款增42%

第二季年度化保費等值銷售額為9.71億港元，較去年同期增長2%。季內推出的新產品及產品改進措施帶動年度化保費等值銷售額上升，但內地訪港客戶的銷售回落則抵銷了當中部分升幅；2017年上半年的年度化保費等值銷售額為20億港元，按年增長12%；第二季保費及存款總額達155億港元，按年增長53%；2017年上半年保費及存款總額達285億港元，按年增長42%。

保誠上半年純利升逾倍

另外，保誠(2378)亦公佈今年上半年業績，按實質匯率計算，期內純利錄得15.05億英鎊，按年上升119%，派第一次中期股息，每股14.5便士，按年增長12%。期內，經營利潤為23.58億英鎊，上升5%，集團合計新業務利潤錄得16.89億英鎊，按年上升34%。

亞洲新業務利潤為10.92億英鎊，上升33%；美國為4.36億元，上升40%；英國為1.61億元，上升29%。

保誠同時宣佈，有意將M&G與保誠英國及歐洲合併為致力滿足客戶對綜合財務解決方案與日俱增的需求的儲蓄及投資業務M&G Prudential，將上述兩大業務合二為一，能夠更好地發揮龐大的規模及優勢，此舉將有助數以百萬計的客戶創造更好的回報。

該合併業務為逾600萬名英國及全球客戶管理3,320億英鎊資產，外部資產總額已達至2008年數額的四倍。

求其上Google搵，睇吓啲新聞，乜嘢都係增，但係紅利呢？

鎖，蝕住儲，舊計劃落架睇唔到實現率。

做Agent無得揀都算，做Broker叫做有得揀俾客都仲要撐呢啲計劃，想點？

多d佣等如表現好？
賣到多d野等於中立？

求其有個例子好似arm就可以無限推論？
又唔見你qid高收費低回報既fund去講？

我用pi做例子係想講唔同人有唔同需要， 如果你理解唔到呢點嘅點做一個比到中立意見人既broker
你只係覺得只係得一套方法ok
我就係長同短既plan都有做過比客，都係睇個客需要

當然市場上實有野係又貴又唔好
咁客同中介就要識得揀， 呢個亦都係我嘅專業同服務
你講既只係針對d做得唔好既
賣得多產品點解唔可以係中立？
邊間做得好我咪推邊間
如果我會為多少少佣推個垃圾比個客 做臭口碑我都唔會做得長久
咁簡單既道理唔通你都會咁做？

咁就應該唔推儲蓄保險，淨睇果三間上巿公司啲股票資料，都知做佢哋股東，好過做佢哋客戶啦。

多產品可以揀理論上係可以更中立，不過為佣金咪又係繼續為啲無用嘅儲蓄保險護航。

關乜事？

有長期儲蓄需要，唔等於要一個長期計劃，更唔需要一個長期計劃，但頭十年或十幾年喺用嚟打和你啲佣金嘅計劃。

理解到客嘅需要，唔等於中立。Agent/Broker入職學Fact Finding嘅目的好多時唔係為Financial Planning，係為搵客每月有幾錢可以供保險。而呢堆Agent/Broker口講係中立，了解客戶需要，長短計劃都有得做，但實際上除咗保險，呢堆人喺唔會，或唔識做其他嘢，更唔會去諗點解現時嘅儲蓄保險收咁高佣，但回報可以咁差。

唔好將你喺你公司果套搬出嚟以為大晒，你以做Broker為例子的話，你應該代表客去搵合適理財產品。

一個蝕住儲，以十年或十幾年起計去打和嘅儲蓄保險，點睇都唔會係一個合適嘅理財產品。

簡單道理嚟。

算吧，Financialbrokers巴打何必勞氣，呢個係知識層面上的問題，佢地一日突破唔到個問題，永遠都唔會明你講緊乜。

Agent都算喇，真係各為其主，Agent代表保險公司，要護航都叫做對得住份佣金。

Broker基本上代表客戶，啲儲蓄保險咁差嘅回報，唔指出問題所在，仲要護航，做乜鬼Broker呢？不如跳入Agency度一齊護航咪幾好囉。

一個大話，講一百一千次，加埋有朋友關係，真係會有人信呀。

最後事實同講果時唔一樣，啲中介人又走咗，到時一堆負面評論出嚟，佣就賺完走咗，分分鐘都仲未到回到個本金嘅年期。

呢啲情況，成日見到，啲上線緊係不停教啲新人，長期計劃有好處（假到無人有嘅理由），乜乜柒柒理由，但最大嘅理由係佣金，計劃唔長，唔鎖，邊度有佣金，邊度收到Overriding？

仲夠膽死當成自己嘅服務專業而收佣金？

儲蓄保層面，中介人有乜嘢專業服務可言？服務多少會影響回報嗎？不會。

佣金多少取決你搵唔搵到客買，份佣只係賣出果份要以十年或十幾年以上先打和嘅佣金。

老實講，借保險公司呢個平台收個客嘅錢，不如叫個客直接過數份佣俾你，你話佢知儲蓄保險唔值得用，儲蓄佢哋自己攪，分分鐘都仲好過買份儲蓄保。

真係唔知點解你執著係佣金到
如果你覺得中介人個專業服務只係係回報上，而唔包括售後服務同解答客戶問題，咁又真係冇專業服務可言既
我咪一直都有話儲蓄都有唔同工具可以做到，我長同短嘅計劃都有做過， 你唔了解個客真正想要既野講咁多都冇用

呢d搵笨柒仲有人信？
月供股票好過啦。

如果你本身已經有買緊股票
仲月供係港股或者美股就做唔到分攤風險呢個效果
我會覺得月供基金或者etf會可取d
起碼係買緊個market或者一個大主題
風險比股票少

樓價升幅>保險乘大嘅倍數，自己諗

我自己都買左英國保x
每月儲$1500 儲5年
正常第7年回本

但老老豆豆我供第二年已經後悔買左
因為啲錢自己拎去投資重好

兩樣都買唔得咩，冇衝突

收佣金果個，一般都唔想客理個佣金俾咗幾多。

就好似GN15一樣，都係不停去拖去透露份佣係幾多錢一樣。

一份1-2Pay5-6，當係年供$100,000，份佣大約係$4,000-$6,000。

一份供20年以上的儲蓄保險（例如係萬通的年金），首年保費係佣金之餘（即係$100,000），第二至七年都仲有佣金派出嚟俾中介人。

兩份佣金相差廿幾倍，差額邊個俾出嚟？咪又係個客。

仲要係前期俾晒啲佣中介人，用退保費用鎖實個客戶。